各區選情告急 有「清枱」危機 集中票源 投泛民候選人

【本報訊】雨傘運動結束快將一年，今日全港選民將選出新一屆區議會議員，也是泛民、建制陣營在傘後首場全港性選舉對決。泛民面對中聯辦、建制派冷處理選舉，再加上假傘兵、𠝹票兵團圍剿，各區選情告急，部份選區更有「清枱」危機。泛民各黨及多名重量級人物呼籲，今日要集中票源，投票給泛民候選人，聯手「守住香港龍門」，向破壞香港核心價值的特首梁振英、建制派說不。記者：姚國雄

今日是四年一度的區議會選舉，也是全面取消區會委任議席後首次選舉，全港431個議席中，建制派已率先透過自動當選奪取近70席，867位候選人角逐餘下363個議席，扣除57萬選民因自動當選不用投票，其餘312萬選民只需帶同身份證到所屬票站便可投票，選舉結果預料於深夜開始陸續發放。

假傘兵假獨立夾擊民主派
面對傘後首場選舉對決，建制派誓要在今次區選中將民主派連根拔起，在重點區派出多名建制派、假傘兵、假獨立候選人夾擊民主派候選人，令民主派兩大巨頭何俊仁和馮檢基、以及其他身兼立法會議員身份的重量級候選人，如民主黨涂謹申、公民黨陳家洛等陷於苦戰。
泛民第二梯隊也是圍剿目標，民主黨葵青區石蔭選區的尹兆堅、興芳區的吳劍昇；民協深水埗「南山、大坑東及大坑西」的譚國僑、公民黨東區的康怡梁穎敏、硬撼新民黨田北辰的荃灣愉景的工黨趙恩來等，亦遭建制視為要擊倒的重點目標。
面對泛民陣營選情告急，民主黨創黨主席李柱銘再呼籲泛民支持者一定要投票，一旦建制派所得議席比上屆更多，梁振英「可以話民意都喺政府嗰邊」，若民主派支持者想減低梁「冧莊」機會，「一定撲晒出嚟（投票），一票不能少」。
和平佔中發起人之一的陳健民也說：「若泛民一直輸，最後結果係梁振英贏；梁振英贏，就香港輸梗！如果市民搞唔清楚邊個係真民主派，投畀原來泛民政黨係最安全做法」。

若區會赤化 難監察政府
前政務司司長陳方安生亦提醒選民，區會在建制派壟斷下，正不斷赤化，難監察政府：「區會由保皇黨把持，全部都只識附和政府，係假借民意，實際扭曲市民的意見。」
泛民昨舉行選前聯合催票行動，以「守住香港，集中票源，抗衡種票」為口號。民主動力副召集人鄭宇碩呼籲，曾在立法會選舉支持泛民的選民，今日應投票支持民主派。民主黨劉慧卿指，泛民選情嚴峻，支持者今天務必要投票。而工黨李卓人將今次選舉比喻作港中足球大戰，「香港人要自己出嚟守住自己香港」。公民黨梁家傑亦指，多位建制派候選人曾提名梁振英選特首：「呢啲人係咪要負責？仲話想連任？你畀唔畀？」
至於建制派方面，昨日繼續其冷處理策略，未有大型動員，只透過中聯辦及社團網絡發動組織票。本報昨再取得一份盛傳由中聯辦新界工作部拍板、由愛國社團發出的區選日推薦名單，呼籲愛國愛港團體及組織動員支持名單上的候選人。

我荷包都告急
大家快啲用錢投畀我啦
利申 只收一百以上

倘泛民大敗 梁特是贏家
【拆局】
泛民今屆區選形勢危殆，建制派冷處理區選，中聯辦全力動員同鄉會追擊泛民，投入大量人力物力搞組織票，建制派明目張膽以大量內地兵助選，更是前所未見；加上本土派不斷宣傳「寧投建制、不投泛民」，令泛民飽受左右夾擊𠝹票，有泛民中人直言，今次選情較上屆更嚴峻，若今次泛民區選再大敗，「贏家只有梁振英、中聯辦，香港人係輸家」。
經過逾一個月選舉拉票工程，多名泛民區選候選人均指出，建制派、中聯辦動員規模，較2011年區選有過之而無不及。
有泛民立法會議員分析，在政改否決、投票甩轆後，梁振英及中聯辦主任張曉明也面對壓力，務求「戴罪立功」，「建制必須大勝，佢哋先可以保住自己，向中央交代」。
該泛民議員又指，本土派動員年輕人「寧投建制、不投泛民」，客觀效果是分散泛民票源，令泛民邊緣候選人落敗，「上屆就話只狙擊民主黨，今屆係針對整個泛民」，最慘烈下場是「本土派贏唔到、泛民又輸，建制卻大勝，令梁振英、中聯辦成為贏家，梁振英大條道理爭取中央支持連任」。

泛民賣港
等滅黨啦屌你老母

自作自受 票債票償

真心想睇佢滅黨

三一一, 白票廢票

LIHKG @ Android

邊個屌泛民, 未來撚啊廢就會屈你係五毛

LIHKG @ Android

我投你老母

不了
返工搵食 供樓 移民

屌每一次講嘅野都一撚樣